日本執政自民黨通過將出雲號改裝成航母

日本執政自民黨通過，在新的《防衛計劃大綱》框架草案中，列明將海上自衛隊護衛艦「出雲」號，改裝成真正的航空母艦。

日本政府早前討論，「出雲」號的目標是要搭載並運用可以短距離起飛及垂直著陸的最尖端F-35B隱形戰機。分析認為，將「出雲」號航母化，是考慮到中國在太平洋的海洋活動而採取的應對措施。

Imperial Japanese Navy

幾時正正經經整隻航母

可以載三十幾架F35B仲咁係正式航空母艦 大陸果隻都係載三十幾架

載得三十幾架不如唔好載啦

いずも 12-16機
係かが先改做20機以上

依家咪正式航母囉\

出雲號個DESIGN, 本身就係預左空間比佢隨時升級既

美利堅級兩棲突擊艦可以搭載一個由12架MV-22、6架F-35B、4架CH-53E「超級種馬」（Super Stallion）重型直昇機、7架AH-1「眼鏡蛇」攻擊直昇機或UH-1「易洛魁」通用直昇機，以及2架MH-60S「海鷹」（Seahawk）搜救直昇機所組成的混編機隊，或單純只搭載20架F-35B戰鬥機與2架H-60搜救直昇機，空中攻擊火力最大化的配置。[4]

遼寧廢輪可以載24架噴射機

日本仔呢部可以載28架垂直升降戰鬥機 / 直升機

兩棲突擊艦同航母差好遠喎

架野夠張升降?

有出雲同加賀兩隻艦
載近50隻機

同埋分兩個艦隊, 戰術更靈活

長?

HMS Elizabeth 都係放F-35 24-36機

睇下HMS Queen Elizabeth (R08)

日本最後都忍無可忍班支那狗

咁講真係得美國啲航母先夠

直升機都載唔到十幾架
三十架F-35?

夠F35起飛就得，降落就用著艦索瞬間減速

F35垂直降就得, 著艦索都唔駛

(P.S. 支那遼寧廢輪著艦索 (消耗品) 係三菱重工整)

改過名呃下人姐，實情係一隻中型航母

兩棲突擊艦可以造到90%航母既任務
但COST係低好多

咁其實整架いぶき出黎係唔係可能？

唔用核動力已經差好遠

可能設計個陣已經預左改，有人話佢船頭有個大聲納裝置係到，如果咁改架船會唔平衡，話唔定就係因為未改先放個大聲納去做平衡，改完就拆左佢

坦白講呢個世界得兩個國家有資格做正規航母， 就係美國同日本

日本二戰做到同美國幾乎同級嘅航母，你估今時今日會唔會做唔到？

F-36 一到貨就改航母 根本plan 好晒

幾時做返大和號二世

大艦巨炮主義一去不復返啦

武運昌隆

拎美國既LHA比

美國既LHD係大到癲架

其實只係改裝甲板比F-35可以升降，根本無考慮載飛機，要載埋飛機要大執機庫唔止咁少錢。

唔洗理條傻西啦
美國啲怪獸級根本非地球上任何國家能比
廿架F35夠屌打過百部J什麼 仲未計同戰艦既連動

不如整高達啦屌

太高成本 以人命黎計

高達都去到宇宙先整到, 不如現實D整左超時空要塞出黎先啦

你搵個二戰機師返嚟
都唔識飛而家啲戰機啦
十足十啲老屎忽
我以前點點點

人哋用自衛隊銜頭已經整到兩架航母出嚟， 係呀老屎忽呀，日本用80年前老屎忽CV都打撚贏你今日遼寧號呀

其實邊洗改裝 改個名之嘛

一定整到不過唔會用彎形夾板， 美國而家啲彈射器都係三菱製造，咁你估佢正規航母會唔會用遼寧號嗰啲濕鳩設計？

都唔係
好多航海經驗,軟件上既野係要浸出黎

支那對上一次海戰係係屋企門口既甲午戰爭
五千年歷史一次遠洋作戰經驗都冇

正係後勤系統經驗都冇得比

咁日本仔都隔咗七十年啦

唔撐日本=撐強國
日本個兩隻野得個全通飛行甲板
連澳洲都有呢啲「航母」啦

支支強烈抗議未

澳洲係軍隊not SDF, 冇咁多限制都淨係整到兩棲登陸艦

日本一定整到同美國正規航母一樣， 因為掛住SDF 先唔可以整

美國而家服役嘅正規航母有好多技術都係三菱有份做

你咁講美國對上一次大規模打海戰同空戰係幾時？

WW2

再加上現代海戰同二戰海戰已經完全唔同玩法所以大家實戰經驗唔多， 美國近幾十年嚟打中東國家同恐怖分， 武力唔相對所以唔可以當打大國家嘅實戰經驗

樓上為日本擔心個啲，可以慳返。
日本戰前都係咁啦，用戰艦改裝一隻航母，試試水溫。只係第一步黎姐，好快就會推出更多更勁既新款

一樣？
部連接甲版同機庫嘅升降機
仲係正甲板中間
落後美軍設計幾十年囉

日本仔唔止航母，核彈都整到，只係美國比唔比整

出雲號，個名型到爆

大佬，有好多研究項目日本都畀人撳住唔畀做

美國為咗逼日本買佢哋嘅飛機，都禁止佢哋自行研發

追唔上100%唔代表冇攻擊力， 二戰日本資源短缺過美國好多，戰艦數目少過美國好多，美國一樣損失慘重

美軍七十幾年都有keep住operate航母
冷戰抗衡蘇聯反艦導彈有哂戰略
日本呢？
二戰個陣冇反導彈喎
經驗唔係淨係得作戰經驗㗎

冷戰咪就係冷戰囉冇真係開個波吖嘛

再加上美國近幾十年打沙漠戰爭， 太平洋登島戰爭經驗少， 除咗炸平島嶼

咩研究？
證據呢？
一部升降機擺邊
係設計問題
亦都證明佢哋思維經驗滯後幾十年
有人話整到同美軍一樣咁勁喎

經驗唔係淨係得作戰經驗㗎

F-2

空戰性能唔差過f16

不過基於自衛隊限制唔可以掛重型反艦裝備同空對地裝備

自從2000年出咗呢間嘢之後美國就大量今日本傾銷 F15, 唔想日本自行研發

留名

嘩，你哋係咁吹奏自衛隊

得兩隻船仔邊夠保護日本

即刻整到幾隻保護我哋納稅人

全世界核動力大型航母得美國有，唔追求遠洋作戰常規動力都好夠，日本頂盡都係第一島鏈作戰，要核動力嚟做咩

其實當年日本航母工藝在美國出現左約克鎮級航母之後已經落後左美國....艦體設計差、損管設計差、仲用緊電探而非雷達

照樣打到中國

點會唔得啊
F-2用嚟反艦㗎
定係你想ASM-2同harpoon exocet差唔多重唔計？
日本啲F-15J係三菱整
傾咩銷

唔好踢爆佢哋啦

大艦導彈主義呢 成架都係防空導彈、戰斧、海基彈導

好似航母咁大架，但航空甲板變哂垂直發射架

真打起上黎邊個佔優？

大鳳號航空母艦嘅悲劇，係重甲架，不過忽略左損管設計，上面啲工程人員又無經驗，直接因為設計問題打到一半就自爆，日本工業係勁，但直接咁幾70年前同70年後去比就過分左

個別項目勁唔代一堆野整合完之後都勁

航母真正意義係空優，你連人地都唔知係邊有一千發導彈都無用

而家有美國加持，咩都唔同哂啦

無話日本做唔到，但要去到同美國平分秋色仲有排

咁佢講緊運作成本呀嘛，咁唔用核動力真係差好遠，我冇話常規動力唔夠用

眼殘sor

出雲號
DLC 黎
不過日本都係睇中國姐
中國唔話自己軍力強大
日本點會升Lv
習大大幾時先會明..做一世下把位未算 做下世界第二未算
係要同美國玩....
美國軍力=第2-10加埋...
仲要日日吹自己點點點
好啦依家日本又升出雲號
仲要長期1-2TEAM CV 係日本
真係打條毛咩...

用貨船魔改做航空母艦唔係未試過